%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt,  aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usetikzlibrary{calc,3d}
\usetikzlibrary{patterns}

\title{Dérivation et Variations}

\begin{document}

\section*{Boîte sans couvercle}
\begin{frame}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\textwidth}
      On dispose d'une feuille de papier A4. Quelle est la plus grande (en volume) boîte sans couvercle qu'il est possible de fabriquer ?
    \end{column}
    \begin{column}{.5\textwidth}
      \begin{tikzpicture}[x  = {(-0.5cm,-0.5cm)},
          y  = {(0.9659cm,-0.25882cm)},
          z  = {(0cm,1cm)},
          scale = 2,
          color = {lightgray},
          ultra thick,
        scale=.5]
% Copié depuis : http://www.texample.net/tikz/examples/annotated-3d-box
% style of faces
        \tikzset{facestyle/.style={fill=lightgray,draw=black,line join=round}}
% face "back" 
        \begin{scope}[canvas is zy plane at x=0]
          \path[facestyle,shade] (0,0) rectangle (2,4);
        \end{scope}
% face  "left"
        \begin{scope}[canvas is zx plane at y=0]
          \path[facestyle,shade] (0,0) rectangle (2,3);
        \end{scope}
% face "front"
        \begin{scope}[canvas is zy plane at x=3]
          \path[facestyle] (0,0) rectangle (2,4);
        \end{scope}
% face  "right"
        \begin{scope}[canvas is zx plane at y=4]
          \path[facestyle] (0,0) rectangle (2,3);
        \end{scope}
      \end{tikzpicture}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\section*{Patron}
\begin{frame}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.25]
\pgfmathsetmacro{\x}{7}
\pgfmathsetmacro{\width}{29.7}
\pgfmathsetmacro{\height}{21}
\coordinate (A) at (0, 0);
\coordinate (B) at (\width, 0);
\coordinate (C) at (\width, \height);
\coordinate (D) at (0, \height);

\draw (A) rectangle (C);

\fill[pattern=north west lines] (A) rectangle ++(\x, \x);
\fill[pattern=north west lines] (B) rectangle ++(-\x, \x);
\fill[pattern=north west lines] (C) rectangle ++(-\x, -\x);
\fill[pattern=north west lines] (D) rectangle ++(\x, -\x);
\draw[dashed] ($(A)+(\x, 0)$) -- ($(D)+(\x, 0)$);
\draw[dashed] ($(A)+(0, \x)$) -- ($(B)+(0, \x)$);
\draw[dashed] ($(B)+(-\x, 0)$) -- ($(C)+(-\x, 0)$);
\draw[dashed] ($(C)+(0, -\x)$) -- ($(D)+(0, -\x)$);

\draw[decorate,decoration={brace,mirror,amplitude=10pt, raise=4pt}] (A) -- (B) node[midway, below, yshift=-1em]{\SI{29,7}{\centi\meter}};
\draw[decorate,decoration={brace,amplitude=10pt, raise=4pt}] (A) -- (D) node[midway, left, xshift=-1em]{\SI{21}{\centi\meter}};
\draw ($(B)+.5*(0, \x)$) node[right]{$x$};
\draw ($(C)+.5*(0, -\x)$) node[right]{$x$};
\draw ($(C)+.5*(-\x, 0)$) node[above]{$x$};
\draw ($(D)+.5*(\x, 0)$) node[above]{$x$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{frame}

\section{Résolution algébrique}
\begin{frame}
On obtient, pour $x\in\left]0;\frac{21}{2}\right[$ :
\[V(x)=4 x^3 - 101,4 x^2 + 623,7 x\]

\begin{enumerate}
\item Développer $V$.
\item Calculer l'expression de $V'$.
\item Déterminer le signe de $V'$.
\item En déduire les variations de $V$.
\item Répondre au problème initial.
\end{enumerate}

\end{frame}

\end{document}
